英國驅逐3名中共間諜 假裝新聞工作者入境

（中央社倫敦4日綜合外電報導）英國「每日電訊報」（Daily Telegraph）披露，英國當局過去一年內驅逐了3名在英國佯裝新聞從業人員的中國間諜。

「每日電訊報」（Daily Telegraph）今天引述不具名政府高層人士說法報導，據了解，這3名中國間諜是隸屬中共國家安全部的情報官員。

報導指出，「他們的真實身分遭軍情五處（MI5）揭露後，已被迫返回中國」。軍情五處為英國國內情報機構。

消息人士表示，這3人聲稱自己「替3個不同的中國媒體機構工作」，還說3人都是在過去12個月內入境英國。

報導並未透露這3間中媒機構名稱。

由於英國批評北京當局對香港和新疆的打壓，加上英國以安全隱憂為由，禁止國內5G網路使用中國華為技術有限公司設備，英中關係日益緊張。

英國通訊管理局（Ofcom）發現中國環球電視網（CGTN）所有權結構為中國國有，違反英國法律，今天撤銷其廣播執照。

通訊管理局表示，持有中國環球電視網在英國播放執照的星空華文傳媒（Star China Media Limited），對於中國環球電視網「並不負有編輯責任」。因此，「星空華文傳媒不符合管控執照服務的法律要求，並非合法的執照持有人」，且將執照移轉給另一個媒體集團，仍有可能與中共有瓜葛。（譯者：李佩珊/核稿：劉淑琴）1100205

做得好！

斬草除根

原來佢哋先係假記者

仲唔著唔著反光背心

支國好嬲

唔止咁少啦

英國呢排咩事咁撚惡嘅

BJ跟pompeo學左野
識打爛仔交
唔俾極權利用新聞自由宣傳中共Propaganda

侵侵時期唔係放佢地走，係捉佢地返去審。

侵嘅政治理念係英國執行緊

冰山一角，民主大國很多共產間諜

會唔會係去播毒？

成日扮普通記者
你啲新聞機構邊個唔知係中共控制晒

點解唔處決佢？

咪就係，放走佢咁益啲間諜

變相做間諜不用承擔後果，鼓勵更多人做間諜

英國佬個腦裝屎

歷史一定會為Trump平反

大愛和平左膠：歧視中國

獲獲都係咁，始終西方講法治講程序，美國fbi 次次公佈強国間諜都遲咗一步，公布嚟人地都離咗境，最多冇得再入境，不過国家會幫佢地安排另一個假身份

係侵交低 d 任務比佢老死 BJ 做

好多共碟

世柒舉報有功

見原種唔夠勁，即刻安排變種

走啦

英國愈黎愈勁繼bbc 揭新疆營之後

共諜有乜野錯

大英祖國愈嚟愈強硬

英國梗係心水清啦
一早見識過以前灣仔"新華社"

點只3個咁少

中共：三個咁小笑死人咩，我當佢地condom咋，殺左佢地我都唔care呀

good job

日落國 －＞ 神聖不列顛

美帝國 －＞ 美特區

第二個新世界既神

而家英國變咗阿trump
不過全世界得一個係咁又有咩用